林鄭月娥：科技人才入境計劃反應不佳

【Now新聞台】政府推出科技人才入境計劃，行政長官林鄭月娥表示計劃推行兩個月來反應不佳。

計劃六月起接受申請，機構每聘請三名非本地科技人才便須聘用一名本地全職僱員及兩名本地實習生。

林鄭月娥出席一個創科論壇時透露，計劃反應不佳，機構主要關注聘請海外人才同時須聘用本地人。她呼籲科研公司眼光要看遠一點，幫助整個社會培育人才。

另外，創新科技署上月推出科技專才培訓先導計劃，資助機構聘用博士後專才和本地企業接受高端科技培訓，目前共接到超過120份申請，林鄭月娥形容反應不俗。

真正人才都去Microsoft、google、700、阿里巴巴啦

黎香港做垃圾startup咩

支那人都唔屌

你比錢佢地租屋呀？

留係香港貪有得住劏房？

我係維尼嘅話輸入150都夠溝淡香港人口啦

點會輸入人才比香港

同埋班真人才點會肯屈就做科學園同數碼港嘅19細公司

人地想收兩邊錢做美國果種“掛靠H1B”公司 邊有錢

諗起UST化學博士做救護員張圖

香港大把博士畢業嘅人

佢地一係轉行、一係去外地做大嘅科技企業

香港根本唔缺人才，缺嘅係產業

重點係班仆街老細覺得香港人係豬頭骨

點解唔用呢d錢支持本地IT狗?

香港而家只會每日輸入150個庸才
人才邊有份呀

比12k請到"科研人才"

到時睇下邊個先係豬頭骨

start up揾傻仔做嫁姐，有九成都會執粒，捱到死最後得個吉，我係IT狗都不了

仲要香港D19 start up

得科學園同數碼港嘅公司可以申請

科學園同數碼港最多咩公司? 心照啦

香港嘅19 startup簡單D黎講咪就係細公司

出唔起錢請人，又比唔起福利

係入面返工一腳踢，隨時公司清潔都要做埋

細公司起碼叫經營到。
start up燒哂D錢就收皮。
第一年仲少少鬆手，第二年手緊，第三年隨時摺埋無糧出

涉炒子華門票還柙 南京來港10年
月入2.5萬 IT優才淪黃牛黨

【本報訊】中港融合大勢下，內地官媒和港府口徑一致，大力推動「新香港人」來港做生力軍，入境處亦特設優才計劃輸入人才。一名透過該計劃來港打工10年、月入2.5萬元的南京資訊科技工程師，年初剛申請香港永久居民身份，結果快將出爐，日前竟疑淪為炒賣黃子華棟篤笑門票的黃牛黨，卻遇上警方放蛇斷正被捕。他與一同落網的疑似內地黃牛黨員被控，不准保釋，還柙候訊。
記者：伍嘉豪 楊思雅 勞東來

黃子華是次棟篤笑告別作《金盆o浪口》上月6日開騷，連開26場，前晚正式落幕。他宣稱今次是最後一次棟篤笑，亦不設世界巡迴再演，引發各界搶飛，黃牛黨四出「搵食」。警方聲言收到炒賣貴飛線報，卻待本周一、即尾二場次才開始放蛇，拘捕3人，揭露內地優才竟涉來港炒黃牛飛賺錢的故事。

本月有望「三粒星」
被告陳建（36歲）稱得上優才，條件固然優越。大學本科畢業，現時在深圳任網絡工程師，月薪達2.5萬港元。他上有父母、下有與太太養育的8歲兒子，家人統統在南京生活，但無阻他對香港的嚮往。

陳建2008年6月透過「優秀人才入境計劃」來港，加入上市電訊公司，一做9年半，更稱結交了不少香港朋友，包括一名玩具公司主席。其間他嚐過手持香港身份證的滋味，但身份不是永久居民。

後來陳獲深圳公司青睞，返回內地工作，但似對身份證上的三粒星無法忘懷。今年2月他申請永久性居民身份證，當時獲告知審批需時約半年。屈指一算，今個月正是他有望晉身新香港人之時，此際卻面對檢控。根據控罪，他今年7月30日入境，同日涉犯案兼被捕。

本案另一被告是同姓的陳基（50歲），但與優才並無親屬關係。兩人各面對一項違反逗留條件罪，涉嫌於上月30日周一晚上在紅館外開辦或參與兜售黃子華棟篤笑門票業務，還柙至本月29日答辯。

港府2006年推出優才計劃，時任保安局局長黎棟國曾向立法會透露，過去多年，每年獲批來港的優才都不足400人，遠低於每年1,000人限額。

多名優才惹官非

不少內地政商及娛樂界巨頭均對香港身份證趨之若鶩，阿里巴巴創辦人馬雲、國際著名鋼琴家李雲迪及郎朗、奧運跳水冠軍伏明霞、奧運銀牌「乒乓孖寶」之一李靜，以至國際影星章子怡、趙薇等，皆以優才身份變身港人。

惟風光背後，也有來港定居優才惹上官非。例如計劃推出後翌年成功來港的內地針灸中醫師傅晨旭，在本港中醫執業資格試的臨床考試不及格，未待上訴成功便在旺角無牌行醫，但是遇着警方放蛇被捕，他其後認罪罰款3,000元。

同在2007年來港的交通銀行前副總裁叶鋒，則因向內地女客戶私索91萬元佣金，受審後兩項索賄罪成，判囚15個月；但他上訴得直，案件尚待重審。此外，自稱與郎朗、李雲迪同屬首批來港優才的太極拳師傅梁前進，涉於2006年強姦女學員，審訊後脫罪。

案件編號：KCCC2313/18

咁多黃牛仲話反應不佳。

科大數學系first hon畢業都要去讀ive搵工啦

it狗點會黎香港做狗呀 人地係外國不知幾吃香

香港startup主要係有關係的人呃政府錢用

真係科技人才最勁的國外
次一等大陸的科技前途都比香港好

lm

光管燒左搵IT

香港無人才喎，八大出黎 IT情何以堪堪

中國人咪人才囉。
你班拎香港身份證既人就死開啦

港共政府：
香港人讀完phd都唔係人才

大陸人讀個stem degree 先係人才

根本件事係香港創科無成就出到
更加無錢去做咩成就
d錢就淨係俾林鄭拎去貼中共

就咁落黎 都得啦 我係咪專材 有咩關係
搵老襯

呢個堅，又貴又細，人工好似高左小小，但生活質素差左好多

係中國依啲IT工高人工過香港嘅唔小，份糧夠係當地做到龍你會唔會豆小啲黎香港做蟲呀
係溝淡香港人口都諗個work啲嘅方法啦
港共政府

9 成三年後會摺，見太多

緊係不佳
班老細就係想慳錢請廉價勞工
大陸人想拎身份證
政府想換血

而家你叫人拖多3個本地人，計落重貴過佢正正經經請人

如果搵到算唔錯，近來有 data sci ， big data ，請唔到精算，讀數可能有返小小出路。

其實到時會唔會修改成 唔需要聘請本地員工，可以直接輸入IT專才

去晒深圳啦 果度人工唔會差過香港做IT

高鐵一千億vs火星70億.jpg

想有好反應 取消專才計劃先

好快出口術 內容就係你講

然後會出好多優惠俾參加公司(紅底果D) 同埋政府出埋錢俾人才有租免

同時降低門檻 (無錯係降低唔係提升)

但居住環境好好多

香港個招牌比班9官拆左啦

我係IT 專才，搜一搜香港樓價，$5000港幣單人劏房，連工都唔會嚟見

真正既科技人才係哂西方到
香港你一做到少少成績, 轉個頭成班"偽"人才入哂黎攪亂你個場

係香港創業個成本本身已經好高

仲要黎搞科技、創業之後同支那拉上關，一陣個名都唔洗要

美國佬當你賊咁又制裁埋你咪仲麻煩

腥港?不了
大陸最多既人才就係做雞
大陸妹而家做雞都唔想黎香港做啦

因係成個生活環境吸引唔到高薪嘅科技人才

人地科技人員個生活節奏好慢架，住又要大，點似你班香港人咁肯屈就

做到科技人才都唔會黎香港啦
黎得香港得啲廢老或者垃圾底層搶公屋呃綜援
其他唔係無, 少囉
識IT識科技既就算唔去外國
中國都好過香港啦
唔講就爆或者啲黑暗果啲
中國對呢啲人既支持同當地人工, 再到當地物價住屋成本
樣樣野好過香港
過黎做乜?
有IT或者科技做既地區都唔係深圳果啲垃圾地方, 洗鬼黎香港
香港其他野唔講, 對IT同科技既支持絕對係垃撚圾

喺香港讀晒銀時都知 香港都唔尊重科學研究 數碼港變貝沙灣 科學園又起豪宅 d科研基金又唔知用晒黎做乜 真係有心做既又唔批 淨係識叫人寫埋d垃圾proposal 再串鳩班申請者蠢唔識寫 再唔係就話自己見過steve jobs好撚勁 政府又無backup到做科研既人 其實咁就睇到政府已經用行動表示唔會發展科研啦

我有朋友住屯門係深圳騰訊返工
佢話快過去中環
但重點係大陸IT人工竟然高過香港
香港真係只得金融同地產受重用

係人才都知道來港後會變奴才, 又點會來呀

做高端科研嘅人生活節奏係好慢架，黎到香港見到金鐘地鐵站咁樣等車實嚇壞佢，咁你話搵五六皮嘢，渣車囉，有撚空間泊車咩仲，條路又塞

你見人地啲國家嘅科研地區幾撚清幽，工作同居住都唔會咁煩囂

無知一問，屯門上深圳可以幾快

騰訊 office 喺深圳灣

科技人才落黎香港咪又係炒樓，香港政府口講要創新科技， 但背後政策就不㫁打擊人創新，要創新留返係大陸或去外國唔好？

政府都戇撚鳩既，當年邊個帶頭外判IT？
香港IT食屎原因係工時長人工低但要學既野識既多其他行業好多，香港有料既都去外國發展啦，連大陸俾到既吸引力都大過香港，仲會黎做既只會係呃飯食既廢柴。

哩張圖未見過, 喺邊度到可以搵到?
有無人跟進返其實佢係咪已經升咗做救護主任?

屌 upload錯隔離全民造星post

認為問 點解唔係教育入手培訓IT人才或者支援本地IT人？ 個膠桶漏緊水仲倒水入去做咩

扔錢比本土博士啦屌你老母

叫支那人才入境計劃比較貼切

香港永遠都係比呢五個行業騎住，其他嘅同做狗係冇分別

1.金融
2.房地產
3.醫療
4.土木建築
5.公務員體系

想搞科技？人地局長起碼批返幾百億比班土木建築撚賺左先，有淨先再用嚟做科研基金

infrastructure要起得靚靚仔仔先可以比你做科研架

三名非本地科技人才便須聘用一名本地全職僱員及兩名本地實習生
簡直不知所謂
根本應該調轉每請3個local先可以請一個海外

香港搞科技最後咪變地產

點只，重要考慮到中年上唔位/環境轉變就等俾人兜，而且香港一直商業行先，依家經濟環境算好IT狗待遇算係追得番應有水平，但香港地大部分公司經濟一差少少第一件事一定兜IT狗養住sales佬，喺香港老細同管理層眼中IT一直只係個只識駛錢嘅部門

落香港賣磁能線同智能咖啡機咩

政府就係咁 外行人管內行

搵班文科商科出身嘅人去審核科技產品/公司

自己覺得高科技就ok 完全唔考慮技術係咪可行

情況就如馬時亨管港鐵一樣 沙中線 高鐵日日都有新聞